#Kükkitaja wennelanne Alexei Makarow Morosow kaebab Abram Molostowkin peale, se olla temma purju Ninna kõrtsi ukse eest ärra warrastanud. Temma pole muud kätte saanud, kui taggaotsimises purje tükkisid, sellepärrast loeb temma kaebatud ka süüdlaseks ja wargaks


#Ninna sotska Anton Kusow ja kümnik Gawrilla Nemetz tunnistawad Abram Molostowkin juures otsimas ja leidnuwad temma juures purje riide tükkid, kellest tallokad tehtud ja sängi kottid. Eddasi nimmetab Anton Kusow, et sel ööl, kui se purri kõrtsi juurest ärrawarrastud, olnud Molostowkin öö waht, Tüttar peitnud teisa tükka ärra.


#Abram Molostowkin kostab kaebduse peale, et temma tüttar Anastasja leidnud need purje riide tükkit 2. näddalat peale warguse kõrtsi aida alt, agga temma polle keddagi warrastanud.


#Anton Kusow ja Gawrilla Nemetz tunnistawad, et kohhe peale warguse olla nemmad Abram Molostowkin juures otsimas käinud, ja polle keddagi leidnuwad, agga kui hiljem otsinuwad, olla nemmad eesnimmetud asjad ja tükkid leidnuwad.


#Anton Kusow tõi need Abram Molostowkin kaest ärrawoetud purje tükkid kohtu kätte ja nimmetab, et Molostowkin öölnud, et temma olla eila leidnud


#a.) tallokadest prugitud 2. tükki


#b.) kolm muud tükki


#c.) üks tük, padjaks tehtud


#Abram Molostowkin annab ka sedda järrele, et temma sel ööl kui wargus sündinud, ööwaht on olnud


#Kohhus moistis:


#Abram Molostowkin olli öö waht kui se purrie wargus olli, hommiko ei leitud temma juures keddagi, agga kül hiljem kui uest otsiti. Seal ütles temma Anton Kusowile, et temma need tükkid isse on leidnud, nüüd keerab temma sedda tütre peale, et se olla temma isse se purju warras kui 10. rubla wäärt on saab Abram Molostowkin keiserlikko Tartu Sillakohtu kätte saadetud


#xxx Maddis Erm, kohtumees


#A. Pärn [allkiri], "


#xxx Josep Maddi, "


#xxx Jaan Piiri, "


